# Лабораторная работа №4
### Выполнил студент ПИбд-41 Тяпухин Влад
### Тема: Кластеризация

**Как запустить лабораторную работу**

* Необходимо установить: python, sklearn, plotly, pandas
* Запустить проект (стартовая точка класс main)

**Что делает программа**

* Кластеризует показатели курсов валют относительно времени года, используя метод кластеризации по варианту - t-SNE.
* Отображает результаты кластеризации на графике.

Файл с данными - PKRX.csv

### Результаты экспериментов

Параметры каждого эксперимента определены в заголовке графика, где:
* learning_rate float or ‘auto’, default=200.0
    > Скорость обучения.
* n_iter int, default=1000
    > Количество итераций.
* init{‘random’, ‘pca’} or ndarray of shape (n_samples, n_components), default=’random’
    > Инициализация встраивания.
* perplexity float, default=30.0
    > Перплексия связана с количеством ближайших соседей.
* angle float, default=0.5 
    > Угловой размер (называемый theta) удаленного узла, измеренный из точки.

**Эксперимент #1**

![alt text](images/figure_1.png "Image_1")

**Эксперимент #2**

![alt text](images/figure_2.png "Image_2")

**Эксперимент #3**

![alt text](images/figure_3.png "Image_3")

**Эксперимент #4**

![alt text](images/figure_4.png "Image_4")

**Эксперимент #5**

![alt text](images/figure_5.png "Image_5")

**Эксперимент #6**

![alt text](images/figure_6.png "Image_6")

**Эксперимент #7**

![alt text](images/figure_7.png "Image_7")

### Выводы

Проведя эксперименты следует отметить недостаток данных. Если бы их было больше, то формирование кластеров производилось бы точнее.

Уровень шума напрямую зависит от параметров `learning_rate` и `n_iter`. Однако даже при высоких значениях, несмотря на явную видимость границ кластеров, уровень шума все же оставляет желать лучшего.
Лишь повысив `learning_rate` до максимального значения можно развидеть четко скомпанованные кластеры.

Изменяя параметр `init` было выявлено, что лучшие результаты дает `pca` нежели `random`, так как является более стабильной.

Параметр `angle` - это компромисс между скоростью и точностью.
Угол меньше 0,2 приводит к быстрому увеличению времени вычисления, а угол больше 0,8 приводит к быстрому увеличению погрешности.

Параметр `perplexity` может быть интерпретирован как сглаженная оценка эффективного количества «соседей» для точки. Соответственно, чем больше его значение, тем больше так называемых соседей.

t-SNE представляет собой инструмент для уменьшения размерности, точность работы которого определяется с помощью графика.
Данный алгоритм относится к непараметрической группе методов, так как не создает явной функции отображения (т.е. не способен точно отобразить новые точки во вложении с более низкой размерностью).
Таким образом, применять его следует только для визуализации.
Данный алгорит показал неудовлетворительные результаты на всех экспериментах, поэтому для решения данной задачи он не подходит.